\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №12.}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
        
        \item   Дана строка из $n$ символов латинского алфавита.  Рефреном
            называется вхождение, достигающее максимум по своей длине умножить
            на число вхождений.  Найти рефрен за $O(n)$.

            Построим сжатое суффиксное дерево этой строки. \\ 
            Каждое вхождение какой-нибудь подстроки начинается с какого-нибудь
            суффикса. Пусть мы нашли вершину $v$, в которой заканчивается
            подстрока, тогда длину подстроки мы знаем, а количество суффиксов,
            с которых начинается та строка, то есть количество вхождений этой
            строки -- это количество листьев в поддереве, где корнем является
            $v$. \\ 
            Теперь обойдем вершины. Рекурсивно опускаясь вниз, будем сохранять
            длину подстрок, а рекурсивно поднимаясь вверх, будем умножать эти
            длины на количество листьев в поддереве. Таким образом найдем
            максимум за один проход за $O(n)$. 
            \\

        \item   Даны две строки $s$ и $t$ длины $n$. Разбейте строку $t$ на
            набор префиксов строки $s$ за линейное время или сказать, что это
            невозможно.
            
            Развернем строку $s$ в строку $s_r$, и построим суффиксное дерево
            $T_{s_r}$.  Получится дерево из развернутых префиксов строки $s$.
            Теперь развернем $t$ в $t_r$, и начнем искать $t_r$ в $T_{s_r}$.
            Когда мы уткнемся в лист, это будет значить, что какой-то префикс
            $t_r$ покрывается каким-то суффиксом $s_r$, а это значит, что
            какой-то суффикс $t$, покрывается каким-то префиксом $s$.  Теперь
            отрежем этот префикс от строки $t_r$ (или суффикс от $t$) и
            продолжим поиск с $t_r'$.
            
            Алгоритм работает за $O(\text{суммы суффиксов } t) = O(n)$.

            Пусть теперь случилось так, что мыи не можем найти очередной
            префикс $t_r$, то есть не  можем упереться в лист $T_{s_r}$.  Это
            значит, что не существует суффикса $s_r$, покрывающего префикс
            $t_r$, а это значит, что мы не можем покрыть строку.  Пусть мы
            можем покрыть строку, то есть существует префикс $t_r$, который
            покрывается каким-то суффиксом $s_r$, тогда мы найдем его, это
            следует из определения суффиксного дерева.
            \\

        \item   Есть некотора строка $x$. Призрак Вася сидит на некоторой
            позиции и смотрит исключительно вперед, т.е. видит ее суффикс. Вася
            подозревает, что в конце строки стоит зеркало и отржает все символы
            строки в обратном направлении. В зеркале Вася не отображается, но
            он очень хочетузнать как выглядит целиком строка $x$. По заданной
            строке $s$, которую видит Вася найдите все возможные варианты
            строки $x$. Время линейно.

            Переформулируем задачу: найти все подпалиндромы четной длины,
            которые начинаются с первого символа, то есть являются префиксами
            строки $s$. Тогда ответами будут подстроки, которые начинаются с
            середины палиндромов и до конца строки $s$. \\ 
            Развернем строку $s$ в строку $s'$ и построим суффиксное дерево.  В
            таком дереве каждый путь характеризует развернутый префикс
            оригинальной строки $s$. \\ 
            Теперь будем искать оригинальную строку в этом дереве.  Если мы
            уткнулись в $\$$, то значит мы нашли префикс оригинальной строки
            $s$, который равен развернутому префиксу оригинальной строки, а это
            палиндром.  Осталось только проверить, что его длина четная, и
            продолжить поиск, пытаясь снова найти $\$$.
            \\

	\end{enumerate}

\end{document}
